[
		 {
	 "question":"काठमाडौंमा सम्पन्न अठारौं सार्क शिखर सम्मेलनले कतिवटा सार्क क्षेत्रिय केन्द्र कायम गरेको छ ?",
	"optionA":"3 वटा",
	"optionB":"5 वटा",
	"optionC":"7 वटा",
	"optionD":"8 वटा",
	 "correctAns":"5 वटा"
		 },
		 {
	"question":"सार्वजनिक सस्थाहरुमध्ये वितिय क्षेत्रअन्तरगत रहेको संस्थानहरुको संख्या कति छ ?",
	"optionA":"८",
	"optionB":"६",
	"optionC":"७",
	"optionD":"३",
	 "correctAns":"८"
		 },
		 {
	"question":"दशौ योजना अनुसार आयोजना कार्यक्रमहरु कतिओटा आधारमा प्राथमिकीकरण गरिएका थिए ?",
	"optionA":"6",
	"optionB":"8",
	"optionC":"5",
	"optionD":"7",
	 "correctAns":"8"
		 },
		 {
	"question":"विश्व मानव अधिकार दिवस हरेक बर्ष कहिले मनाईन्छ ?",
	"optionA":"Feb 10",
	"optionB":"Jan 10",
	"optionC":"May 10",
	"optionD":"Dec 10",
	 "correctAns":"Dec 10"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा पर्यटन दिवस कुन दिन मनाईन्छ ?",
	"optionA":"सेप्टेम्बर २५",
	"optionB":"सेप्टेम्बर २०",
	"optionC":"सेप्टेम्बर २२",
	"optionD":"सेप्टेम्बर २७",
	 "correctAns":"सेप्टेम्बर २७"
		 },
		 {
	"question":"राष्ट्रिय कृषि गणना २०६८ को प्रतिवेदन अनुसार पछिल्लो १० वर्षमा सुँगुर - बंगुर पालन ३० प्रतिसतले बढेको छ भने भेडा पालन कति प्रतिसतले बढेको छ ?",
	"optionA":"29%",
	"optionB":"33%",
	"optionC":"23%",
	"optionD":"19%",
	 "correctAns":"29%"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा बिदेसी सहायता को संस्थागत बिजारोपण कहिले देखी भएको हो ?",
	"optionA":"1962 AD",
	"optionB":"1977 AD",
	"optionC":"1959 AD",
	"optionD":"1951 AD",
	 "correctAns":"1951 AD"
		 },
		 {
	"question":"राष्ट्रिय श्रमशक्ति सर्वेक्षण, २०१३ का अनुसार नेपालमा सबैभन्दा बढी कुन देशबाट रेमिट्यान्स भित्रिने गरेको छ ?",
	"optionA":"Malaysia",
	"optionB":"Qatar",
	"optionC":"Saudi Arabiya",
	"optionD":"UAE",
	 "correctAns":"Qatar"
		 },
		 {
	"question":"APEC (Asia-Pacific Economic Cooperation) Summit 2010 मा सदस्य राष्ट्र बीच स्वतन्त्र व्यापार तथा लगानीमा उदारीकरण अभिवृद्धि गर्ने सहमती भएको दस्ताबेज लाई केन भनि बुझिन्छ ?",
	"optionA":"Shanghai Vision",
	"optionB":"Yokohama Vision",
	"optionC":"Beijing Vision",
	"optionD":"Tokyo Vision",
	 "correctAns":"Yokohama Vision"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल मा सर्वप्रथम निजीकरण ऐन कहिले जारी भएको हो ?",
	"optionA":"वि. स. २०५० साल",
	"optionB":"वि. स. २०५५ साल",
	"optionC":"वि. स. २०५८ साल",
	"optionD":"वि. स. २०५९ साल",
	 "correctAns":"वि. स. २०५० साल"
		 },
		 {
	 "question":"अन्य माटोको तुलनामा जैविक अवशेस कुन माटो मा कम पाईन्छ ?",
	"optionA":"रातो फुस्रो माटो",
	"optionB":"पाँगो माटो र तलैया माटो",
	"optionC":"चिम्टाईलो माटो",
	"optionD":"बलौटे पत्थरिलो माटो",
	 "correctAns":"बलौटे पत्थरिलो माटो"
		 },
		 {
	"question":"भावी सन्ततिको लागी दिगो विकास कुन सम्मेलनमा पारित गरिएको हो ?",
	"optionA":"दिगो विकास",
	"optionB":"पृथ्वी सम्मेलन",
	"optionC":"जलवायु परिबर्तन",
	"optionD":"बाताबरण परिबर्तन",
	 "correctAns":"पृथ्वी सम्मेलन"
		 },
		 {
	"question":"अन्तर्राष्ट्रियपर्वतीय संग्राहालय कहाँ रहेको छ ?",
	"optionA":"मध्य - मर्स्यंग्धि",
	"optionB":"चिलिमे",
	"optionC":"खिम्ती",
	"optionD":"फर्पिंग",
	 "correctAns":"खिम्ती"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल राष्ट्र बैंकको स्थापना कुन कानुन अनुसार भएको हो ?",
	"optionA":"निजीकरण ऐन २०५०",
	"optionB":"राष्ट्र बैंक ऐन २०५८",
	"optionC":"कम्पनी ऐन २०२१",
	"optionD":"नेपाल राष्ट्र बैंक २०१२",
	 "correctAns":"नेपाल राष्ट्र बैंक २०१२"
		 },
		 {
	"question":"वैदेशिक सहयोगका तिन क्षेत्र भनेर कुन कुन क्षेत्रलाई मानिन्छ ?",
	"optionA":"माथिका सबै",
	"optionB":"पुर्वाधार विकास",
	"optionC":"सिक्षा",
	"optionD":"स्वास्थ",
	 "correctAns":"माथिका सबै"
		 },
		 {
	"question":"२२.२ मेघावाटको माथिल्लो चाकु 'ए' जलविद्युत आयोजना कुन जिल्लामा पर्दछ ?",
	"optionA":"Sindhupalchowk",
	"optionB":"Nuwakot",
	"optionC":"Rasuwa",
	"optionD":"Kavrepalanchowk",
	 "correctAns":"Sindhupalchowk"
		 },
		 {
	"question":"सगरमाथा सोर्ण महोत्सवको आयोजना कहिले गरिएको थियो ?",
	"optionA":"सन् २००५",
	"optionB":"सन् २००३",
	"optionC":"सन् २००४",
	"optionD":"सन् २००६",
	 "correctAns":"सन् २००३"
		 },
		 {
	"question":"Specific Duty कुन आधारमा लगाइन्छ ?",
	"optionA":"वस्तुको मूल्य र परिणाम",
	"optionB":"वस्तुको मात्रामा",
	"optionC":"वस्तुको गुण र परिणाम",
	"optionD":"सबै उत्तर ठिक छन्",
	 "correctAns":"वस्तुको गुण र परिणाम"
		 },
		 {
	"question":"क्रेडिट कार्ड प्रयोग गर्ने नेपालको पहिलो बैँक कुन हो ?",
	"optionA":"Everest Bank",
	"optionB":"Nabil Bank",
	"optionC":"Himalayan Bank",
	"optionD":"Global IME Bank",
	 "correctAns":"Himalayan Bank"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा करीब कति संख्यामा साना - तथा ठुला नदीनाला हरु छन्।",
	"optionA":"5500",
	"optionB":"6000",
	"optionC":"6800",
	"optionD":"4500",
	 "correctAns":"6000"
		 },
		 {
	 "question":"सन् २०१५ को Cricket विश्वकप कुन देश ले जितेको थियो ?",
	"optionA":"New Zealand",
	"optionB":"South Africa",
	"optionC":"India",
	"optionD":"Australia",
	 "correctAns":"Australia"
		 },
		 {
	"question":"Albert Einstein कहिले नोबेल पुरस्कार प्राप्त गरेका थियो ?",
	"optionA":"1955",
	"optionB":"1921",
	"optionC":"1918",
	"optionD":"1915",
	 "correctAns":"1921"
		 },
		 {
	"question":"कुन ग्रुपको रगतलाई Universal Donar भनिन्छ?",
	"optionA":"B",
	"optionB":"AB",
	"optionC":"O",
	"optionD":"A",
	 "correctAns":"0"
		 },
		 {
	"question":"एड्सको जिवाणु कुन हो ?",
	"optionA":"Bordetella Pertussis",
	"optionB":"Herpes Virus",
	"optionC":"Retro Virus",
	"optionD":"Paramyxo Virus",
	 "correctAns":"Retro Virus"
		 },
		 {
	"question":"सबै भन्दा लामो दुरी उफ्रने जनावर कुन हो ?",
	"optionA":"घोडा",
	"optionB":"कंगारु",
	"optionC":"चितुवा",
	"optionD":"बादर",
	 "correctAns":"कंगारु"
		 },
		 {
	"question":"Missy Franklin is related with?",
	"optionA":"Tennis",
	"optionB":"Beach Volleyball",
	"optionC":"Swimming",
	"optionD":"Cricket",
	 "correctAns":"Swimming"
		 },
		 {
	"question":"लहरेखोकीको सराई अबधी कति दिनसम्म हुन्छ ?",
	"optionA":"७ देखि १४ दिनसम्म",
	"optionB":"१० देखि २३ दिनसम्म",
	"optionC":"७ देखि २० दिनसम्म",
	"optionD":"२५ देखि १४ दिनसम्म",
	 "correctAns":"७ देखि १४ दिनसम्म"
		 },
		 {
	"question":"Who is the founder of Yahoo?",
	"optionA":"Jerry Yang",
	"optionB":"Mark Zuckerberg",
	"optionC":"Larry Page",
	"optionD":"Sergey Brin",
	 "correctAns":"Jerry Yang"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा कति प्रजातिका स्तनधारी जीवहरु पाईएका छन् ?",
	"optionA":"१९०",
	"optionB":"१८०",
	"optionC":"१७५",
	"optionD":"१८५",
	 "correctAns":"१८५"
		 },
		 {
	"question":"बच्चाहरुलाई क्षय रोग बाट बचाउन कुन खोप लगाइन्छ?",
	"optionA":"TT",
	"optionB":"Polio",
	"optionC":"BCG",
	"optionD":"DPT",
	 "correctAns":"BCG"
		 }
]